<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker on Çetin Boran Mesüm</title>
    <link>https://cetinboran.com.tr/tags/docker/</link>
    <description>Recent content in Docker on Çetin Boran Mesüm</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 17:55:28 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://cetinboran.com.tr/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Docker 101</title>
      <link>https://cetinboran.com.tr/posts/docker/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 17:55:28 +0800</pubDate>
      <guid>https://cetinboran.com.tr/posts/docker/</guid>
      <description>1 - Docker 1.1 Konteyner Nedir? Konteyner, bir uygulamanın veya bir hizmetin kendi kütüphaneleri ve bağımlılıkları ile birlikte dış ortam ve uygulamalardan izole bir şekilde tutulmasına denir. Bu, bir tür sanallaştırma teknolojisidir.&#xA;Konteyner != Sanal Makine (VM) Sanal makineler genellikle daha fazla sistem kaynağına ihtiyaç duyar ve daha uzun başlatma sürelerine sahiptir. Konteynerlara kıyasla, hafif ve hızlı dağıtım gerektiren senaryolarda sanal makineler daha ağır bir seçenek olabilir. Sanal makineler, daha fazla izolasyon içeren yerlerde tercih edilebilirler.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Docker Escape</title>
      <link>https://cetinboran.com.tr/posts/docker-escape/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 17:55:28 +0800</pubDate>
      <guid>https://cetinboran.com.tr/posts/docker-escape/</guid>
      <description>Docker Escape 1. Docker Escape 1.1 Basics 1.1.1 Capabilities Nedir?&#xA;Bir kullanıcının veya sürecin sahip olduğu özel izinlerdir. Bu izinler, tipik kullanıcı izinlerinin ötesinde, özel işlemler için ayrıcalıklar sağlar.&#xA;Örnek&#xA;Birkaç tane örnek yetenek ve açıklamasını alt tarafta bulabilirsiniz:&#xA;CAP_CHOWN: Dosya sahipliğini değiştirme yeteneği. CAP_NET_BIND_SERVICE: 1024&amp;rsquo;den düşük portlara bağlama yeteneği. CAP_SYS_CHROOT: Chroot sistem çağrısını kullanma yeteneği. Keşif&#xA;Tamam ben yetenekleri anladım, bunları nasıl bulurum?&#xA;Bunun için capsh kullanabiliriz. capsh, linux yeteneklerini incelemek ve yönetmek için kullanılan bir araçtır.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
